資金需求暴增10倍 羅賓漢：才會對「某些」證券買入設限制

〔財經頻道／綜合報導〕美國Reddit鄉民近期槓上做空機構，以電玩零售商GameStop為首的多檔水餃股大受炒作，都出現數倍的漲幅，網路券商羅賓漢（Robinhood）等交易平台週四（28日）一度宣布暫停交易GameStop等標的，引發散戶不滿。羅賓漢週五解釋，是因為監管資金問題，所以才會某些證券的購買臨時做出限制。

《路透》報導，羅賓漢週五在官方部落格解釋，根據票據交換所的規定，羅賓漢這樣的券商必須要準備好一定程度的交割資金，而這金額視客戶的持倉標的、波動程度、買賣單差距而有差別。

羅賓漢解釋，由於本週為了某些證券的結算，導致所需資金大幅增加，票據交換所強制要求的資金就暴增了10倍，這就是導致公司對於某些證券實施臨時購買限制的原因。

.....

咁點解唔去限制自己d客孖展買股，而係限制佢地買股數量？

應該兩樣都有做？限買咪已經限埋孖展

淨係限買入 唔為保護散戶限沽出數量

可以準備申請破產

咁應該成個平台停晒所有買賣先啱數

同埋點解要俾人屌咗幾日先出聲

點解唔企散戶個邊盡快推爆大房解決件事,點解反而企大戶個邊阻礙散戶呢?自己揀左一邊就唔好扮可憐

佢依家停哂啦就係

最多咪限孖展
d人有錢要買都唔俾 老散d錢從來冇大鱷care 今次有人care
夾埋上級公司夾低 搵機會平倉 而家仲出嚟兜 搵鬼信

好似話有間RH有40%收入係黎至某間空頭公司

限沽出都講得出 連登仔智商真係突破300

佢意思應該係要停曬所有股嘅買賣

唔斬倉唔限孖
擺明係管理問題

限孖都仲講得過，唔比買同限買真心on99，仲係到死兜
人地有錢真金白銀可以掃咁多貨，憑咩唔比買同限制人地買貨數量
散戶輸錢幾時有大戶同劵商care過，今日先黎care?
自己就識借貨比沽空機構食30%息，唔識考慮人地借到140%會比人夾倉而爆條數要自己食既風險？

咪係

我戶口成球現金
唔比我買？

真，大撚把人有錢唔洗孖都唔比買，真心on9，最on9係仲係到死兜

始終美國係T+2，
你結算前都要有足多按金

你話冇大戶要求幫手搵鬼信
人地擺cash 買股點會買唔撚到？點撚樣影響你公司資金？

我可以full pay買樓但銀行話因為佢唔夠資金唔比買，邊撚個會信你，唱淡班連登仔用下腦啦

佢刀痴撚線，我用自己錢買正股佢禁乜鳩呀。又吾係同佢借。

限買都講得出啦 限沽有乜問題
再嘈沒收晒你d 股票添呀

Citadel 係robinhood 最大既客戶
同時citadel係citron 既投資者..同時上星期citadel又加多幾十億落去citron 幫拖...

所以我都唔知robinhood仲係到兜乜鳩

所以佢佛心幫客$110強制平倉

劫貧濟富羅賓周